有冇人會突登養炎蛇黎食甲由?

嘎吱嘎吱，壁虎為你斬草除根！

此外還有「生物性」殺蟑法，例如紐約市流行養壁虎，到寵物店買一隻約二十美元。壁虎非常愛吃蟑螂，很多人都說，把壁虎帶回蟑螂肆虐的公寓之後，不出幾個月就得開始替壁虎買飼料，因為蟑螂已被壁虎吃光。壁虎跟蟑螂都是夜行動物，白天壁虎會躲在看不見的地方休息，晚上才出來覓食。養壁虎幾乎沒有缺點，頂多是牠們啃蟑螂的聲音有點吵；但家中蟑螂問題嚴重的人說，他們很快就愛上這種聲音，或許就像捕蚊燈電死蚊子時發出的滋滋聲一樣，很多人都說聽起來很療癒。

壁虎非常愛吃蟑螂，很多人都說，把壁虎帶回蟑螂肆虐的公寓之後，不出幾個月就得開始替壁虎買飼料，因為蟑螂已被壁虎吃光。

其他蟑螂的天敵也曾被招募加入殺蟑大戰。十八世紀的旅人說，牙買加人在家裡養蜘蛛，這樣就不會有蟑螂；而據說十九世紀的英格蘭人會在家裡養刺蝟殺蟑。比較近代的作法是養寄生黃蜂，有好幾種寄生黃蜂會產卵在蟑螂的卵鞘裡，黃蜂幼蟲孵化之後的第一餐就是蟑螂卵，而且會把卵吃光後才離開空空的卵鞘；在蟑螂出沒地點較分散的情況下，確實可利用黃蜂殺蟑。根據新聞報導，一九九八年夏天，美國科羅拉多大學的校園裡有幾棟建築底下的蒸汽管與管路空間爬滿蟑螂。校方花費一萬一千美元向俄亥俄州的貝利．保森（Barry Pawson）購買一萬兩千隻雌黃蜂。保森是目前全美唯一的蜚卵嚙小蜂賣家，因為這種黃蜂很小、不會傷人且壽命很短，因此適用於某些情況。校方事後表示很滿意。

壁虎貴

家有炎蛇但都有甲由 唔知係咪量唔夠
養多幾隻係咪得

幾個月前有一隻自來
真係好堅, 不過條炎蛇已經走左

係咪啲曱甴太大食唔落?

無曬甲由佢就會走
有d仲會鳩叫

叫春！

屋企樓下成日剪樹，爬曬上樓，屋企好小小強，但應該布兩隻炎蛇

如果香港盛行 一定好多棄養

養炎蛇喂貓

無啦啦走入黎我屋企，之後就冇曬甲由，中意隻野

刺蝟真係得？想養番隻

唔知去左邊了,可能老死左
冇左佢地可能成屋小強